<投票>問下連登仔，醫護人員罷工，包括緊急醫療，割唔割蓆？

請各位睇晒先投

呢個post主要係想同醫護講，你地一直係社會良心同中流砥柱，好多人睇你地頭，所以你地一直有光環喺身。

呢一種光環絕對係你哋應得，無論你哋係咪自願，為咗份糧，定係為咗崇高理想，你地份工作就係每一日就係幫人醫治人。

當中一定有部分醫蓄護蓄，態度西到仆街，但就算係態度西，絕大多數人都係緊守崗位保持專業。 有人就救，就係咁簡單，同黑警形成極大反差。

所以，大多數醫護人員都係支持示威，係黃絲。 入到醫院好多人會保護義士， 佢哋有嘅光環同地位，亦都令到佢哋好夠膽批評，唔怕畀人秋後算帳。

面對黑警暴政，大家選擇靜坐影相，但對唔住…呢d事實上只係左膠行為，亦即刻大家所講嘅攞光環。唔係無用，但事到如今黑警同政府會受你靜坐影響？

<罷工>呢兩隻字好似從來唔喺香港醫護字典入面，從來冇人提，因為從來冇人諗過。就算部分係為左自己利益，想增加人手，都從來無討論過用呢種方法。

點解無人諗過？！，有兩大原因：

第一，就係醫護對待自己工作極認真， 好多人覺得呢份工作係佢哋嘅生命，同埋好神聖， 工作對佢哋嚟講係一種最重要嘅嘢， 放棄工作就好似呢個光環消失咁樣，同時人命呢種龐大責任令到佢哋唔可以隨便離開。 呢種責任感亦都認識到第二點：

第二，道德壓力

簡單啲嚟講就係民意， 我諗係我開呢個post之前，所有人都會覺得醫護唔應該罷工， 因為擔心會畀市民割席， 光環從此消失

但事到如今，我認為以上兩點都唔成立：

首先醫護工作係神聖，好多人認為人命健康亦都係至關重要， 但依家，你地既工作比唔比得上整個香港嘅前途，同埋香港嘅性命安全？

日日都開槍，大家有眼睇。
黑警點樣對付市民，置佢地於險境，亦係有眼睇。 你一方面喺度醫人，另一方面，佢地又不停用不人道手法製造咁多傷者，何時了？

再加上近日種種跡像都表明，醫院唔再係一個安全嘅地方， 醫護人員喺度工作亦都唔係絕對安全，警察亦當然都唔會保護佢哋。

對醫護黎，講最重要係民意
罷工絕對可以製造龐大壓力，但有人一定 會話用市民健康黎做籌碼係不道德

但正如以上所講，而家將市民擺上當籌碼嘅，係政府同黑警，而如果醫護正正係為咗保護市民，停止暴行先罷工。 罷工係有佢必然嘅正當性。

而罷工係實際實行上，亦未必需要犧牲太多市民健康， 正如有人話淨係非緊急服務罷工， 急症病房或者急症室繼續服務。

但我認為效用會驟降，我認為連緊急服務都可以有限度罷工：

例如急症室只醫治第一，二，三類緊急病人，即有即時生命危險既人，其實呢類病人只佔急症室求診人數總數可能10%

其餘嘅8/90% 非緊急病人就無限期等待( 諷刺嘅係, 其實同現況差唔多…)

而急症病房收症人數日亦封頂，收夠100%人數就唔再收症(又係好諷刺, 其實理應係咁)

當然點樣罷工，維持乜嘢服務，仲可以詳細探討， 我相信單單只係認真討論，已經能夠製造極大壓力

可能喺討論過程入面，政府已經跪低，或者凝聚到極大民意

咁連登仔可唔可以話我焊，同埋其他醫護知，呢個諗法啱唔啱

核爆都唔割席
唔好阻住我睇醫生

推

2/10

唔割

3/10

醫死高官都唔割

打錯幾隻字，不過我估大家睇得明

鼓唔鼓勵醫護人員咁做或者要諗吓

但係割就一定唔會 諗都唔使諗

先生有咩要考慮？

睇下我幫唔幫到你？

1/10

4/10

5/10

6/10

7/10

8/10

第一至三類其實都好多。

用2017年的數字，一日有5865人登記，有2235 (38.1%)係呢一類病人。

而每日經急症入院人數係2085人（不論分流類別），當一個病房40張床，一日要清52個病房出來。

啲療養院都要出症，急症醫院先可以轉到病人過去。
就算急症繼續，療養院罷工，都一樣會拖垮急症。

所以我地最怕打完風之後果一兩日，真係塞到不得了。
打風打幾耐？大半日。

有藍絲話要寫信比Tony Ko 追究集會啲同事添，挑，膠都費事比。

我地咪個個停職候查囉，唔使半日就搞掂你。

所以我們罷工的確好大籌碼，只不過係做唔出，你見8月5日醫院business as usual就知。

Sor. 引用錯數據， 大概有35%係頭三類

罷工伴隨著犧牲，我知你知，市民更加知

應該等罷工成為常態先再去考慮，
醫護人員唔需要「帶頭」罷工。

好多醫護係諗都冇諗過
我而家就想出嚟講，要開始諗啦
同埋呢一日好快就會嚟到

香港再後知後覺 就乜都冇

成日問割唔割做乜鬼
會割自己手&足嘅都係精神失神，OK?

冇錯呀爸打
精神失常嘅人好多㗎

我覺得醫護人員罷工唔能夠維持到太耐，
佢地做嘅野唔係淨係「返工」咁簡單，
預期政府又會質疑醫護人員嘅專業操守，叫人緊守崗位等等。
最後因為醫護人員冇政府咁冷血而停止罷工。

對於有限度罷工，成效唔太樂觀，不過想做就做啦。
我應該就唔會反對......嘅。
先實名聯署，定死線：「若果政府唔回應，唔排除集全體罷工。」
當然最後可以唔罷，或者有限度罷工。